馬鞍山火人案講粗口夫婦脫罪 司法機構接投訴 律政司提上訴

去年11月有地盤挖泥工人在馬鞍山追趕涉嫌破壞港鐵站的黑衣人，追至附近天橋時與途人爭執，遭淋潑易燃液體及點火，全身着火。一對夫婦被指當日事前在場喧嘩及爆粗，事後遭控以在公眾地方擾亂秩序罪。案件早前審結，裁判官林希維裁定夫婦兩人脫罪。律政司今日表示，已根據《裁判官條例》以案件呈述方式提出上訴。

女被告陳海雲（33歲）及男被告鄺耀文（39歲）均報稱文員。二人原本各被控一項在公眾地方作出擾亂秩序行為罪，案件今年4月再訊時，控方改控在公眾地方行為不檢罪。至開審當天，控方又再將控罪改回在公眾地方作出擾亂秩序行為罪。

司法機構今年7月開始公佈市民針對同一名法官或司法人員而提出相同或類似的投訴，本案是12宗已公佈的個案之一。投訴指原審裁判官就案件的判決不是基於事實，存有偏見。司法機構表示，相關法庭程序尚未完結，稍後會作出回應。

裁判官林希維早前裁定被告夫婦的行為屬於喧嘩，但認為兩人以不友善言語與群眾指罵事主，其實是為了讓事主面目無光地敗走，沒有示意他人以武力解決政見不同人士，亦質疑點火事件是否因兩人的話而引致，故裁定兩人脫罪。

林官又於宣讀裁決前表示，本案須考慮法律議題而非政治問題，希望公眾與他從同一角度出發。他不希望有人在裁決後認為法庭挑起政治爭端，如兩名被告遭定罪，有人會認為「講句粗口都有罪」，而若兩名被告獲裁定罪脫，亦不希望有意見指有人被點火，但兩名被告卻罪脫。

做戲當然冇真兇
於是搵路人祭旗
擺明想轉移視線

律政司呢個機構根本就係嚴重違反法治原則
有咩唔合佢地心意就上訴
咁要法官黎做乜
以後乜case都比佢地審咪算囉

狗女藏毒又話無事
掟動物落街又無
律咩政司
食撚屎啦

點解我睇得明呢張圖

講得好啱，原來傳聞係真嘅！
所以西環揀了鄭若驊做律政司
佢係西環集團成員，梁愛詩姊妹
梁愛詩和局長陳帆 都是鄭的證婚人
政府批了很多工程給鄭若驊的老公
政府錢齊齊搵，西環叫佢點做就點做
西環唔滿法官意判決就指示鄭若驊上訴
大家自己人容易溝通，依家你知donald點解要踎監
因為佢insist要自己揀財政司，律政司，唔聽西環老點

作為藍絲
政府竟然咁耐
連放火兇徒人係邊個都唔知，又唔通輯
我地藍絲真係輸得好慘

劣政屍